\Subsection{Теорема о вложенных отрезках}

\begin{theorem}
	$[a_1, \, b_1] \supset [a_2, \, b_2] \supset [a_3, \, b_3] \supset ...$
	
	Тогда $\exists c \in \R: c \in [a_n, \, b_n] \; \; \forall n \in \N$.
	
	\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
		\draw [thick] (0,0) -- (10,0);
		\node at (1.5, 0) {$[$};
		\node at (1.5, -0.5) {$a_n$};
		\node at (8.5, 0) {$]$};
		\node at (8.5, -0.5) {$b_n$};
		\node at (3.5, 0) {$[$};
		\node at (3.5, -0.5) {$a_{n+1}$};
		\node at (6.5, 0) {$]$};
		\node at (6.5, -0.5) {$b_{n+1}$};
	\end{tikzpicture}
	
	\begin{proof}
		\thmslashn
		
		$A = \{a_1, a_2, a_3, ...\}$
		
		$B = \{b_1, b_2, b_3, ...\}$
		
		$A$ лежит левее $B$, т.е. $a_i \le b_j \; \; \forall \, i, \, j \in \N$.
		
		При этом $\forall \, i \le j: a_i \le a_j \le b_j$, $\forall \, i \ge j: a_i \le b_i \le b_j$.
		
		По аксиоме полноты $\exists \, c \in \R: a_i \le c \le b_j \; \; \forall \, i, \, j \in \N \implies a_i \le c \le b_i \; \; \forall \, i \in \N$.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{remark}
	\thmslashn
	\begin{enumerate}
		\item Для интервалов и полуинтервалов неверно.
		
		Пример: $\bigcap\limits_{n=1}^{\infty} (0; \; \frac1n] = \emptyset$.
		
		\item Для лучей также неверно.
		
		Пример: $\bigcap\limits_{n=1}^{\infty} [n; \; +\infty) = \emptyset$.
		
		\item Без аксиомы полноты также неверно.
		
		Пример: $\pi = 3,1415926535...$
		
		$[3; \, 4] \supset [3,1; \, 3,2] \supset [3,14; \, 3,15] \supset ...$
		
		В пересечении нет рациональных чисел.
	\end{enumerate}
\end{remark}